專家：地底工程趕出地面

2018年09月09日

專家：地底工程趕出地面

管理公司在梯間放鼠餌及捕鼠膠板，但無寫上日期。袁志中攝

【本報訊】何文田豪宅半山壹號疑爆鼠患，毗鄰的樂民新村也老鼠橫行。九龍城區議員楊永杰稱，自沙中綫地盤動工後，收到樂民新村街坊投訴老鼠「多到暈」，質疑鼠患與沙中綫工程有關。有滅鼠專家指出，興建鐵路屬地底工程，或加劇鼠患問題。

樂民新村街坊：多到暈

九龍城樂民選區區議員楊永杰稱，雖然無收到半山壹號居民投訴鼠患問題，但樂民新村就老鼠「多到暈」，「擺親街站都有街坊投訴」。據他了解，有樂民新村居民曾用自製捕鼠工具捉到老鼠。

楊續指出任樂民區議員逾10年，不覺區內有鼠患，直至沙中綫地盤動工後才開始有街坊投訴老鼠出沒，估計鼠患與沙中綫相關。他稱九龍城區議會曾討論區內鼠患問題，當時政府及港鐵代表分別承諾做好管理範圍內的防鼠工作，惟至今未見改善。

觀林蟲害控制有限公司滅蟲鼠專家鄭國鏗表示，鐵路工程可能令鼠患問題加劇，「興建鐵路屬地底工程，老鼠喺地底，唔多唔少都可能因為工程令到地面老鼠多咗」。他指出，港鐵觀塘延綫黃埔站工程期間曾為該區地產舖滅鼠，「好多地產經紀話，以前未起條鐵路（老鼠出沒）都冇咁誇張嘅，一有工程就突然多咗好多老鼠，多到喺假天花好似操兵咁」。

港鐵表示，最接近樂民新村的沙中綫土瓜灣站工地是位於落山道/美善同道的車站出入口，該處附近亦有其他工程正在施工。土瓜灣站工程承建商已定期採取防治鼠患措施，同時會繼續監察工地整體衞生情況。

■記者譚靜雯、袁樂婷

上一則
上一則
「沙中綫震上街」半山壹號爆鼠患 住戶投訴：入屋偷食蕉

下一則
下一則
入侵美孚新邨 咬爛廚櫃

入侵美孚新邨 咬爛廚櫃

「沙中綫震上街」半山壹號爆鼠患住戶投訴：入屋偷食蕉